<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>生活点滴 - 分类 - 晴空小筑</title><link>https://clearsky.me/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E7%82%B9%E6%BB%B4/</link><description>生活点滴 - 分类 | 晴空小筑</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-CN</language><managingEditor>theqee@gmail.com (pagezen)</managingEditor><webMaster>theqee@gmail.com (pagezen)</webMaster><lastBuildDate>Thu, 28 Jul 2022 22:48:26 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://clearsky.me/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E7%82%B9%E6%BB%B4/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>很久没更新了</title><link>https://clearsky.me/long-time-no-update/</link><pubDate>Thu, 28 Jul 2022 22:48:26 +0800</pubDate><author>pagezen</author><guid>https://clearsky.me/long-time-no-update/</guid><description>今天 NAME.COM 发来邮件，提醒我域名该续费了，我才记得这里已经很久很久没有更新了，看了一眼上次最后一次文章日期，居然已经是快是 4 年前了。 这差不多快 4 年的时间里，发生了太多太多的事情，以至于我坐在电脑前，脑中闪过这些年来发生的事情的画面，一时间不知道写些什么。 Time 2019 迷茫了一整年，2020 年和女朋友领了结婚证，2021 年办了婚礼，2022 年奶奶离世，孩子明年即将出生，喜与悲，生与死，在这些年里也算统统经历过。 年纪越大，越相信世界上最永恒的幸福就是平凡，人生中最长久的拥有就是珍惜，特别是近 3 年的疫情下，看过太多太多魔幻新闻，就越珍惜现在这种每天回家开开心心和家人一起吃饭的日子。 这些年工作很忙，休息的时间惰性就上</description></item><item><title>Breo isee 16 倍轻松眼部按摩仪</title><link>https://clearsky.me/breo-isee16/</link><pubDate>Mon, 24 Dec 2018 18:49:04 +0000</pubDate><author>pagezen</author><guid>https://clearsky.me/breo-isee16/</guid><description>起因4 年多前做了视力矫正手术后后一直保持比较好的用眼习惯，这些年下来视力也维持得比较好，最近玩手机玩多了，感觉眼睛比较容易累，网上学了一套眼保健操，没事经常按摩一下，感觉还挺不错，就是太麻烦了，网上看到有眼部按摩仪的推荐，于是狗东 429 元下单买了一个。 京东 isee16 Breo isee 16上面是官方页面说的功能介绍： 信息 智能气压：11 处按摩点配合 60Kpa 气动力，对眼周肌肉进行多段仿手按摩，按摩覆盖了:印堂穴明穴、承泣穴、瞳子髎穴鱼腰穴、丝竹三天阳穴等穴位。 恒温热敷：温和的 42℃，像热毛巾一般的温热敷双目舒缓疲劳的眼周肌肉，非常舒适。 微频震动：微微一震很“倾城”，双动力驱动高频震动规律按压眼周 9 处穴位群，在放松享受间让眼睛活力再</description></item><item><title>摘橘子</title><link>https://clearsky.me/pick-tangerines/</link><pubDate>Sun, 14 Jan 2018 22:36:04 +0000</pubDate><author>pagezen</author><guid>https://clearsky.me/pick-tangerines/</guid><description>终于熬过了一年中最忙的日子，刚才今天休息，本来想宅一天看看美剧。 刚好爸妈都过来我住的这边看看，突然想想自己好像极少和父母一起出去玩过，本来一起打算到附近县城寺庙上上香之类的，但是外面又下了点小雨，想想还是算了，我爸提议到柳城姑父家摘橘子，打个电话过去，刚好是这两天摘橘子卖，而且那边不但不下雨，天气也还不错。决定出发。 午饭后，爸妈还有女朋友一行四人驾车沿三柳高速一路狂奔，1 小时后到达高速洛满东出口，在出口等了一会，姑父就来接了，直接跟车穿过长长的一片甘蔗地，到了果园。 站在山坡上看，这只是一个角落。 橘子园 走近，并列好整齐： 橘子园 近看，今年结了好多果子。 橘子 再近一点： 橘子 开摘，专用小剪刀剪剪剪： 摘橘</description></item><item><title>骑行入门山地车 - 美利达挑战者 300</title><link>https://clearsky.me/challenger-300/</link><pubDate>Sun, 30 Jul 2017 20:44:06 +0000</pubDate><author>pagezen</author><guid>https://clearsky.me/challenger-300/</guid><description>需求跑步一年多了，貌似膝盖有点受不了，可能是我姿势不对或者是跑步量太大了。总之决定暂停一段时间。 这段时间如果值班的话就去散散步，走河堤的时候看到有人骑山地车路过，看着感觉还不错，刚好换一个锻炼方式，从来没骑过山地车，不太懂，预算 3000 元左右，咨询玩这方面的同事，这个预算他给了 3 个选择：喜德盛传奇 500、捷安特 XTC 800、美利达挑战者 300。 选择好像这类商品大多有经销商保护的，网购的话，貌似很多都是磨掉车架号的，所以我基本只考虑本地经销商拿车，所以先排除一个捷安特，因为我这里没有店面（后来知道有的，我没打听清楚）。 剩下两个对比的话喜德盛传奇 500 性价比肯定高一点，车架也轻，我所在县城有家喜德盛店面在本地还</description></item><item><title>买了本书 - 《智识分子：做个复杂的现代人》</title><link>https://clearsky.me/zsfzy/</link><pubDate>Thu, 28 Jan 2016 22:14:19 +0000</pubDate><author>pagezen</author><guid>https://clearsky.me/zsfzy/</guid><description>我的博客有个链接学而时嘻之，这是以前别人推荐的博客，第一次进去看就感觉文章挺有意思，于是一直把它放在我的链接表里面，有空就去看看，2014 年的时候作者出了一本书《万万没想到：用理工科思维理解世界》，当时就买了一本支持了一下，前天晚上上网没事做，想进去看看作者有博文更新没有，一进去就发现作者又出书了，马上狗东买了一本继续支持，狗东物流还算挺快，今晚下班回家，这本《智识分子：做个复杂的现代人》到了。 单本 看封面包装这段专治小资、童话、鸡汤类的幻想就让人忍不住想看了。（笑） 两本书合照： 两书合照 放在床头，每晚睡前花点时间来阅读，2015 年还信誓旦旦的要说要多读书，回头想想那惨淡的阅读量，唉，看来只能在 2016</description></item><item><title>Filco 忍者 87 二代侧刻青轴</title><link>https://clearsky.me/fkbn87mc-efb2/</link><pubDate>Thu, 25 Jun 2015 21:13:02 +0000</pubDate><author>pagezen</author><guid>https://clearsky.me/fkbn87mc-efb2/</guid><description>凑目录去年年初的时候，还一直用着薄膜键盘，那时候用的时间也比较多，经常一把键盘按几个月就不好用了，实在受不了按下去那软绵绵的手感，于是尝鲜买了一把入门级60%布局机械键盘KBC Poker2，第一次买，选了最中庸的茶轴，这一年来使用下来挺满意的，60%键盘携带很方便，虽然布局所限一些按键需要配合Fn键才按得出来，不过这一年下来已经习惯了，茶轴虽然段落感没那么强，但感觉手感也还不错。 就这样入了坑，也不算发烧，只是闲的时候挺喜欢看这一类的东西，也不仅限于键盘，经常在色魔张大妈（SMZDM.COM)看各种开箱，感觉挺有意思的。前2个月又看到有人晒物：机械键盘一步退烧，日淘Filco 斐尔可 忍者二代青轴 机</description></item><item><title>买了个乐心 S1 体重秤</title><link>https://clearsky.me/lifesense-s1/</link><pubDate>Mon, 25 May 2015 00:07:49 +0000</pubDate><author>pagezen</author><guid>https://clearsky.me/lifesense-s1/</guid><description>最近好像体重下降了，自己又不太确定，想着家里面有个体重秤还是挺有必要的。于是在随便搜了一下，发现现在体重秤也打智能牌，什么乱七八糟的都有，什么测体脂的，骨量的，看得头晕。想想就偶尔称称体重，没必要搞这种，随便买一个低端的就行，本来想买小米那个，不过那货99元还要加15元的配送费，而且看下面又是缺货，实在是烦搞这种饥饿营销。算了。网上看这个乐心S1还挺多人买的，也是99元，也懒得看什么参数功能之类的了，就一体重秤，只要精度正常就行，直接马云家付款拍下了。今天下班回家，包裹到了： 乐心S1包裹 拆开了包裹看正面，我买的是黑色，看着镜面材质还行，挺亮的，一看就是指纹收集器: 乐心s1正面 翻过来看菊花，包裹</description></item><item><title>深圳往事</title><link>https://clearsky.me/memories-of-shenzhen/</link><pubDate>Sat, 16 May 2015 22:11:09 +0000</pubDate><author>pagezen</author><guid>https://clearsky.me/memories-of-shenzhen/</guid><description>2010 年，他 23 岁，毕业 1 年了，他想做自己喜欢的事情并以此为生，但是他知道没人能理解，因为在别人看来他所谓的正事就是坐在电脑前瞎混，以现在的角度来看当时，事实也的确如此，按照他的做法即便坚持到现在也不会成功。但我可以想象，那个时候每天熬到深夜的他，脸上除了疲倦之外也一定带着开心笑容的吧。 小县城的一个烧烤摊，他独自一人喝了大半件啤酒，他受够了各种眼神，听腻了各种劝诫，带着一股傲气，醉醺醺回家收拾了东西，和父母打了招呼后，第二天买了一张前往深圳的火车票，那张火车票的日期，他现在肯定还记得，那是自己生日过后的第三天，至于为什么选深圳这座城市，一是他给大学舍友打了个电话，答复是：“在深圳，过来呗，一块玩”。</description></item><item><title>远方的朋友</title><link>https://clearsky.me/friends-far-away/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2015 09:23:38 +0000</pubDate><author>pagezen</author><guid>https://clearsky.me/friends-far-away/</guid><description>清理邮箱的时候发现这封2007年一位网友写给我的邮件，略有感慨。 信件 记得认识在一个游戏里面，具体什么游戏忘了，你说你不怎么玩游戏的，只是好奇点进来看看。 记得我和你都喜欢发一个吃惊小猪的表情，我们都说这个表情像自己。 记得你看我的桌面截图之后，问为什么我的杀毒软件是小红伞，而你的是小绿伞，我说你的是瑞星，我的是Avira AntiVir，帮你换成小红伞后每隔一段时间都要远程协助帮你更新。 你说你是东北银，正准备申请签证去法国学画画，你教我的第一句东北话是“嘎哈呢”，第一句法语是“je t&amp;rsquo;aime ”（我读不好，经常读作“鼠呆萌”）。 我经常开玩笑说以后你在法国佬地盘会不会吃蜗牛这种黑暗料理啊，你说你只买得起羊角面包</description></item><item><title>2015</title><link>https://clearsky.me/2015/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2015 10:44:21 +0000</pubDate><author>pagezen</author><guid>https://clearsky.me/2015/</guid><description>2015 转眼有几个月没更新了，好几次点开后台，撰写新文章，半天不知道敲点什么，感觉无话可说。但事实上主要原因还是懒。。。 2015年都过了大半月了，想想还是上来写点什么吧。 2014这一年，换了新的岗位，适应了几个月，目前感觉没什么问题了。 考了个驾照，目前马路杀手级别，没开过几次，过段时间想办法找一辆车混着开开，以前对这个没兴趣，不过坐车坐久了似乎有点想开的瘾了。 经历了一段短暂的感情，说不清楚，也谈不上谁对谁错，决定或许有点突然，有点冷酷，但是我自己很清楚，确定没有结果的时候主动离开对彼此都好，祝你幸福。 做个视力矫正手术，目前恢复良好，继续保持，少玩电脑多运动。 做了房奴，已经交房了，正准备装修，以前觉得</description></item></channel></rss>